---
date: '2018-05-13'
title: 'Number'
tags: [javascript]
---

## Number

```javascript
const age = 36;
typeof age; //number

const age = Number(36);
typeof age; //number

//使用new声明的Number返回object类型，可使用valueOf获取原始值
const age = new Number(36);
typeof age; //object
```

### 属性

1. EPSILON - 两个数字之间的最小间隔
2. MAX_SAFE_INTEGER - 可表示的最大整数值
3. MAX_VALUE - 可表示的最大正值
4. MIN_SAFE_INTEGER - 可表示的最小整数值
5. MIN_VALUE - 可表示的最小正值
6. NAN - not a number
7. NEGATIVE_INFINITY - 正向无穷大
8. POSITIVE_INFINITY - 负向无穷大

```javascript
Number.EPSILON; //2.220446049250313e-16
Number.MAX_SAFE_INTEGER; //9007199254740991
Number.MAX_VALUE; //1.7976931348623157e+308
Number.MIN_SAFE_INTEGER; //-9007199254740991
Number.MIN_VALUE; //5e-324
Number.NAN; //NaN
Number.NEGATIVE_INFINITY; //-Infinity
Number.POSITIVE_INFINITY; //Infinity
```

### 方法

- Number.isNaN(value) //当 value 为非 number 时返回 true
- Number.isFinite(value) //当 value 是有穷值返回 true
- Number.isInteger(value) //当 value 是整型值返回 true
- Number.isSafeInteger(value) //当 value 是安全整型值返回 true
- Number.parseFloat(value) //将值转换成浮点类型并返回
- Number.parseInt(value) //将值转换成整形并返回

### 实例方法

当使用 new 关键词声明一个数值，将会返回 object，并且提供如下方法。

```javascript
const age = new Number(36);
typeof age; //object
```

- .toExponential() //将值转换成指数计数法
- .toFixed() //返回小数点后 N 位
- .toLocaleString() //将值转换成字符类型
- .toPrecision() //返回指定的精度
- .toString() //将值转换成字符类型
- .valueOf() //返回原始值

### 扩展学习
